II Juhani peremees Rawakülast Jüri Korkmann tuli kohtu ette, ja kaebab, et Rawa mõisa härra oli minu peale wäga tige ja ütles: "Mis järele waataja (wõi wöörmünder) sa oled Liiwakul, sest Liisu Mühling on Roosna mõisa 200 Ltt hõlgi ära müinud, ilma minu käest luba küsimata, - Sügise käisin mina tallitaja abimehe Jaan Priidemanni ja walla kirjutajaga seal Kihelkonna kohtu käsu peale seda kraami järele waatamas ja sai ööldud, et ei tohi ilma lubata midagi müija sellest kraamist, - mis sai ülesse kirjutatud.
Liisu Mühling tuli kohtu ette ja ütleb: Mina ei käskinud mitte neid õlgi peale panna, Aru peremees Jaan Neegolts ja meie oma sulane Jaan Tikwa paniwad õled peale ilma minu käsuta. Mina tegin aga neile süia.
Roosnast Aru peremees Jaan Neegolts  tuli kohtu ette, ja ütleb: Minul oli Liiwakulle üks päew tehja mina läksin seda päewa ära tegema ja ei teadnud mis tööd seal saab.
Kohus käskis küll õlgede raha ehk õled asemele muretseda, kumba mõisa walitsus nõuab, et Liisu Mühling ja Jaan Neegolts peawad selle eest wastutama et see täidetud saab. Muidu kohus jäeb poolele ja saab Liiwaku sulane ka kutsutud.
Kohtu wanema asemel:
Kõrwas mees: J. Freiberg xxx
- "- H. Tikwa xxx
järgi mees: J. Kernmann xxx
Kirjutaja: K. Wilmansen xxx
Läheb No 6. Protokollis edasi
jäeb poolele
